[美國之音] 美國總統選舉和中共五中全會在即，習近平現在想當黨主席？

source:

中共建政71週年之際，第19屆五中全會敲定召開日期，除了攸關經濟發展的“十四五”規劃之外，也傳出習近平有意重新恢復設立“黨主席”，然而美中關係不斷惡化，再加上“紅二代”出現反習聲浪，即將登場的五中全會將為習近平帶來哪些挑戰？

政論作家陳破空表示，在五中全會前夕習近平再次釋放出有意恢復中共黨主席的風聲是有意試探外界的反應，為鞏固自己在中共黨內地位並長期執政做準備。他說：“現在習近平又要改變，認為自己在權力鬥爭中似乎佔了上風，自己不僅大權獨攬，還嫌不夠，還羨慕毛澤東被稱為毛主席。他想要習近平被稱為習主席，怎麼辦？稱黨主席。所以這又是因人設事，毛澤東、鄧小平是這樣，習近平也是這樣。可見中共的製度，不僅是憲法、黨章還是條例根本是製無定制、事無定事，都是因人設事，誰想怎樣就怎樣，誰掌握了權力的上風，誰就可以隨心所欲。”

紐約城市大學政治學教授夏明也認為，習近平有意恢復中共黨主席也是出於他追求權力的目的。他說：“習近平一直在進行一個過程，就是把權力集中在黨的整個機構裡面去，而他作為黨的領導人，要把權集中到總書記，總書記畢竟還是集體領導、集體負責的一個職位，所以最後他要設立黨主席，建立一個完全的首長負責制、更高權威的、超越他的同僚的（職務）。所以我認為，黨主席這裡面有一個核心的目的，當然就是最後把權力集中到習近平的手中。”

政論作家陳破空認為，把“總書記”的稱呼改為“黨主席”也有其它的政治目的，因為美國特朗普政府的高級官員已經開始不再稱呼習近平為國家主席(President)而是叫他總書記(General Secretary)。

改完人地咪一樣可以用英文矮化你

國家主席咪又係主席

Chairman Mao, Chairman Xi

Chairman仲高級過President

習近平=中國隊長

push

呢條友就黎想超越埋毛澤東
第時可能要係人民幣上面改印佢個頭像

成日話江派+紅二代反習，最後咪又係無事

up

CCP Head Xi

擺明
差在未稱帝

點解唔會跟三国志咁

封號習公習王先
為稱帝鋪路

佢想超愈秦始皇
統一地球